﻿ Cảnh_báo về một đợt tiền USD giả mới
Báo_Mỹ_Christian_Science_Monitor ngày 14/4 đã cảnh_báo về một đợt tiền USD giả đang xâm_nhập toàn thế_giới . Tờ báo này dẫn nguồn tin từ cơ_quan an_ninh mật_vụ của Mỹ cho biết_mấy ngày qua các ngân_hàng ở Peru , Uruguay , Ecuador , Chile , Bolivia . . đã liên_tục phát_hiện ra tiền USD giả .
Đặc_điểm của đợt tiền giả này là xuất_phát từ Nam_Mỹ và đều có mệnh_giá 100 USD . Khác với các đợt tiền giả trước , số tiền giả lần này được làm rất tinh_vi , giống như thật với kỹ_thuật in , quét và photocoppy tiên_tiến nhất trên nền tờ giấy 1 USD hoặc nền đồng_tiền bản_xứ ... Nguồn tin trên còn cho_biết rất có_thể số tiền giả trên được các nhóm mafia Colombia tạo ra . Trong hai năm 2002 - 2003 , các nhóm này đã tung vào thị_trường Mỹ khoảng 15 tỷ USD tiền giả . Hiện_nay nhiều ngân_hàng ở các nước Nam_Mỹ tạm ngưng giao_dịch bằng tờ 100 USD sản_xuất năm 2001 có số seria CB-B2 .
SGGP ( Theo Christian_Science_Monitor )
